\section{История Python}
\textbf{Python} — многоцелевой язык программирования, ориентированный на повышение производительности разработчика и читаемости кода.

Разработка языка Python была начата в конце 1980-х годов сотрудником голландского института Гвидо ван Россумом. Для одной операционной системы(ОС) требовался расширяемый язык программирования, и Гвидо начал писать Python на досуге, позаимствовав некоторые наработки из языка ABC. В феврале 1991 года Гвидо опубликовал исходный код своей поделки. С самого начала Python проектировался как объектно-ориентированный язык. 

\textbf{Гвидо ван Россум} — программист, автор языка программирования Python. Среди разработчиков Python Гвидо известен как «великодушный пожизненный диктатор» проекта, что означает, что он продолжает наблюдать за процессом разработки Python, принимая окончательные решения, когда это необходимо. 

Название языка произошло вовсе не от вида змей. Автор назвал язык в честь популярного британского комедийного телешоу 1970-х «Летающий цирк Монти Пайтона»

Даты выпуска основных версий языка:
\begin{enumerate}  
\item Python 1.0 — январь 1994 года
	\begin{enumerate}  
	\item Python 1.5 — 31 декабря 1997 года
	\item Python 1.6 — 5 сентября 2000 года
	\end{enumerate} 
\item Python 2.0 — 16 октября 2000 года
	\begin{enumerate}  
	\item Python 2.4 — 30 ноября 2004 года
	\item Python 2.6 — 1 октября 2008 года
	\item Python 2.7 — 3 июля 2010 года  
	\end{enumerate} 
\pagebreak
\item Python 3.0 — 3 декабря 2008 года
	\begin{enumerate}
	\item Python 3.2 — 20 февраля 2011 года
	\item Python 3.5 — 13 сентября 2015 года
	\item Python 3.6 — 23 декабря 2016 года
	\item Python 3.7 — 27 июня 2018 года
	\end{enumerate}  
\end{enumerate}  

Стоит сказать о колоссальных изменениях, которые были сделаны при разработке третей версии языка Python.
Python 3.0 был выпущен 3 декабря 2008 года, как указано выше. Разработчики предполагали, что Python 2-ой и Python 3-ей версий будет сосуществовать параллельно на протяжении нескольких обновлений. Поддержка второй версии, была нужна главным образом, для совместимости с существующими приложениями, и c переносом в неё некоторых возможностей 3-ей версии.

Python 3.0 нарушил обратную совместимость, то есть третья версия Python не могла запустить код второй версии, возвращая ошибки. Было сделано много изменений, которые в том числе нарушали совместимость версий, к примеру, во второй версии языка, для того чтобы вывести текст \textit{"Hello World! "} на экран можно было написать код, как из Листинга 1, так и из Листинга 2.

\begin{listing}[ht]
	\inputminted{python}{./src/chapter1/assets/code/1.py}
	\caption {Пример старого стиля кода}
	\label{lst:1}
\end{listing}
\begin{listing}[ht]
	\inputminted{python}{./src/chapter1/assets/code/2.py}
	\caption {Пример нового стиля кода}
	\label{lst:2}
\end{listing}

 Однако, начиная с версии 3.0, возможным стал исключительно вариант из Листинга 2.
 Разработчики языка, понимая, что многие проекты не смогут быть запущены с использованием новой версии, так как используют старые конструкции из Python 2.X,  придумали утилиту (небольшую программу) под названием \textit{'2to3'} (по \textit{англ. '2 в 3'}), которая в автоматическом режиме редактировала код программ и делала их совместимыми с третей версией.
 
 
На сегодняшний день, большинство проектов используют последнюю версию Python, так как она имеет большую поддержку и большее кол-во полезных совместимых модулей. Однако, некоторые  разработчики всё ещё пишут код на Python 2.7 из-за собственных соображений.